+++
title = "《クイズ大会》小林誠杯オンライン2022"
pre = '<i class="fas fa-trophy"></i>'
images = ["img/quiz/img_vr02.jpg"]
+++

{{< feature src="img/quiz/img_vr02.jpg" >}}

## 9月3日（土）19:30 - 20:30

これまでのKEK一般公開で開催していたクイズ大会「小林誠杯」がオンラインになって帰ってきました！
このイベントは、KEKがREADYFORと共同で実施した[クラウドファンディング](https://readyfor.jp/projects/kasoku)により開催が可能となりました。
クラウドファンディングにご協力いただいた皆様に、あらためて御礼申し上げます。

## 概要

ニコニコ生放送
: https://live.nicovideo.jp/watch/lv338041117

参加費
: 無料

事前登録
: 不要

対象
: 参加年齢に制限はありませんが、とくに次世代を担う若者の挑戦を歓迎します

## 出演者

- 大会長　郡和範（KEK理論センター准教授）
- 総合司会　高橋将太（KEK広報室・つくば科学教育マイスター）
- アシスタント　菊池まこ（KEK ILC推進準備室）
- スペシャルゲスト　須貝駿貴氏（QuizKnock・国立科学博物館認定サイエンスコミュニケーター）

---

> 「あなたは理系？それとも文系？」

当たり前のように聞かれたり、聞いてしまったりする質問ではないでしょうか？

日本の多くの高校では、1年生の冬に文理選択を決定し、2年生から文系・理系に分かれたクラスを編成します。

KEKで行っている加速器を使った研究のひとつである素粒子物理学は、高校で理系かつ物理を選択した生徒しか学校で習いません。
つまり、多くの人は、素粒子物理にいっさい触れることなく進路を決めている、ということになります。

KEKでは、より多くの若者に、文理選択をする前の小学校高学年や中学生の時期に素粒子物理をはじめとする加速器科学の分野に興味を持っていただき、そして加速器科学の道に進んでいただきたいと考えています。
そこで開催するのが、このクイズ大会です。

## 問題解説集

[<i class="fas fa-file-pdf"></i> 問題解説集](answers.pdf)（2023年3月追加）
